【惹來爭議】11萬美元獵殺巴基斯坦國獸 美漁獵局指沒犯法

美國「戰利品」獵人付款獵殺巴基斯坦國獸，惹來責難。(美聯社)
建立時間 (HKT): 0213 09:35

（北美通訊）巴基斯坦媒體報導，一名美國獵人花費11萬美元（約港幣86萬元），到喜馬拉雅山北部狩獵，成功獵殺一隻珍貴的捻角山羊，惹網友反感。巴基斯坦人質疑，為何國家沒法律禁止狩獵他們的國獸，然而，巴基斯坦和美國都將這次狩獵視為合法。

過去一個月，共有三名美國人到巴基斯坦獵殺捻角山羊。捻角山羊的特殊螺旋狀巨角，最長可達5英尺，是盜獵者眼中的「聖物」，加上當地的森林開發和軍事活動，至2011年，捻角山羊的數量僅剩2,500隻，被世界自然保護聯盟定為「瀕危」（Endangered）類別。

當地環保官員和民間團體發起捻角山羊搶救行動，印度在邊境山區指定五個保護區，巴基斯坦則禁止當地人狩獵，但允許外國人每季狩獵12隻。外國獵人必須支付錢購買許可證，屬於山羊棲息地的偏鄉貧困居民，若為外國獵人提供住宿和嚮導，可獲得80%費用，餘下20%交予政府野生動物機構。

2015年，世界自然保護聯盟將捻角山羊的絕種危機等級，從「瀕危」降低到「近危」（Near Threatened），保育網站Green Global Travel也讚揚捻角山羊復育工作取得成功。美國漁獵局（U.S. Fish and Wildlife Service）亦把捻角山羊改列「近危」，允許獵人帶回戰利品。

美國漁獵局鼓勵「戰利品狩獵」，以此獎勵獵人協助維護「生態平衡」。巴基斯坦和保護組織也稱，這種獎勵狩獵實際上幫助了瀕危物種。不過，巴基斯坦保護稀有動物的政策並不一致，例如官方禁止捕獵一種名為「翎頜鴇」的鳥類，但卡達或沙地阿拉伯的貴族卻不在此限。2014年，一名沙地阿拉伯王子獲准獵殺100隻翎頜鴇，最後他殺死了逾2,000隻。

巴基斯坦當地獵戶認為，外國獵人繳交的費用，有助改善當地居民的教育、健康和動物保育，也有觀光宣傳效果。然而，「戰利品狩獵」在部份國家未能取得保育成效，澳洲曾嘗試以此保育塔斯馬尼亞地區的袋狼，向獵人收取高額費用，卻無法有效管制獵捕活動，最後袋狼因狩獵氾濫和棲地破壞而滅絕。
《華盛頓郵報》

隻山羊好撚型 好有打機FEEL

隻山羊好型

噉型
唔忍心殺

鬼佬咁撚黑人憎唔係冇原因

咁*

巴基斯坦保護稀有動物的政策並不一致，例如官方禁止捕獵一種名為「翎頜鴇」的鳥類，但卡達或沙地阿拉伯的貴族卻不在此限。2014年，一名沙地阿拉伯王子獲准獵殺100隻翎頜鴇，最後他殺死了逾2,000隻。

巴基斯坦自己都覺得人地貴族尊貴啲